<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.10.0">Jekyll</generator><link href="https://michelleheatherly.github.io/blog/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://michelleheatherly.github.io/blog/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2025-11-15T14:05:29-05:00</updated><id>https://michelleheatherly.github.io/blog/feed.xml</id><title type="html">Michelle Heatherly</title><subtitle>Full-Stack Software Engineer</subtitle><author><name>Michelle Heatherly</name><email>michelleheatherly218@outlook.com</email></author><entry xml:lang="de"><title type="html">Rückblick auf die Neujahrsziele</title><link href="https://michelleheatherly.github.io/blog/programmierung/R%C3%BCckblick-Auf-Die-Neujahrsziele/" rel="alternate" type="text/html" title="Rückblick auf die Neujahrsziele" /><published>2023-04-06T00:00:00-04:00</published><updated>2023-04-06T00:00:00-04:00</updated><id>https://michelleheatherly.github.io/blog/programmierung/R%C3%BCckblick-Auf-Die-Neujahrsziele</id><content type="html" xml:base="https://michelleheatherly.github.io/blog/programmierung/R%C3%BCckblick-Auf-Die-Neujahrsziele/"><![CDATA[<p>Es ist einige Monate her, seit ich hier ein Update zu den beruflichen und programmierbezogenen Zielen gegeben habe, die ich mir für das neue Jahr gesetzt hatte.</p>

<p>Mein übergeordnetes Ziel war es, <em>jeden</em> Tag zu programmieren. Das ist natürlich sehr ambitioniert – und manchmal kommt das Leben dazwischen und unterbricht perfekte Serien. Auch wenn ich dieses Ziel vielleicht nicht vollständig erreicht habe, programmiere ich an den meisten Tagen. Oft ist es sinnvoller, auf Fortschritt und persönliches Wachstum hinzuarbeiten als auf <em>Perfektion</em>.</p>

<h4 id="neujahrsziele">Neujahrsziele</h4>

<p>Zur Erinnerung – das waren meine drei weiteren Ziele für dieses Jahr:</p>

<ol>
  <li>Eine persönliche Blog-Seite erstellen</li>
  <li>Eine überarbeitete Version meiner Lebenslauf-Website entwickeln, inklusive Hell- und Dunkelmodus</li>
  <li>Die Zertifizierungen “Azure Data Fundamentals” und “Azure AI Fundamentals” erwerben</li>
</ol>

<h4 id="eine-persönliche-blog-seite-erstellen">Eine persönliche Blog-Seite erstellen</h4>

<p>Wenn du diesen Beitrag liest, dann habe ich dieses Ziel bereits erreicht!</p>

<p>Es gibt unzählige Möglichkeiten, einen persönlichen Blog zu erstellen – von der Wahl der Programmiersprache über die Hosting-Plattform bis hin zu zusätzlichen Tools. Relativ früh im Prozess habe ich mich entschieden, meinen Blog mit einem Generator für statische Webseiten zu erstellen und über GitHub Pages zu hosten.</p>

<p>Warum ein Generator für statische Webseiten? Ich habe nichts gegen dynamische Websites, aber ich schätze, wie schnell statische Seiten laden und wie wenig Wartung sie erfordern. Meine <a href="https://michelle-heatherly.com">persönliche Website</a> hoste ich ebenfalls über GitHub Pages – dank der unkomplizierten, kostenlosen Hosting-Möglichkeit war die Entscheidung naheliegend.</p>

<p>Manchmal ist es einfach gut, die Dinge <em>einfach</em> zu halten.</p>

<p>Ich habe verschiedene Bibliotheken ausprobiert, um den Einstieg in die Erstellung eines statischen Blogs auf GitHub Pages zu erleichtern.</p>

<p>Die folgenden Tools habe ich im Laufe der Entwicklung getestet:</p>

<ol>
  <li><a href="https://jekyllrb.com/">Jekyll</a></li>
  <li><a href="https://github.com/barryclark/jekyll-now">Jekyll Now</a></li>
  <li><a href="https://mmistakes.github.io/minimal-mistakes/">Minimal Mistakes</a></li>
</ol>

<h5 id="jekyll">Jekyll</h5>

<p>Jekyll ist ein Open-Source-Tool auf Basis der Programmiersprache Ruby, das mit HTML- und Markdown-Dateien arbeitet. Es eignet sich hervorragend zum Erstellen statischer Websites – also Seiten, die als vorgerenderte HTML-Dateien ohne dynamische Inhalte oder Backend-Systeme ausgeliefert werden.
Einige Vorteile von Jekyll: Es lässt sich vollständig und <strong>kostenlose</strong> mit GitHub Pages integrieren, und Jekyll-Seiten laden schnell, sind sicher und erfordern kaum Wartung – im Gegensatz zu klassischen Content-Management-Systemen (CMS).</p>

<h5 id="jekyll-now">Jekyll Now</h5>

<p><a href="https://www.jekyllnow.com/">Jekyll Now</a> wurde von Barry Clark entwickelt und ermöglicht es, eine Jekyll-Seite in wenigen Minuten online zu bringen – ohne Ruby oder andere Abhängigkeiten installieren zu müssen.</p>

<p>Wie der Name schon andeutet, kann man damit sofort loslegen. Das mitgelieferte Design ist minimalistisch, aufgeräumt und schön – ideal, um sich ganz auf das Schreiben der Inhalte zu konzentrieren.</p>

<p>Meinen Testlauf mit einem Fork des Jekyll-Now-Repositories findest du <a href="https://michelle-heatherly.com/jekyll-now/">hier</a>.</p>

<h5 id="minimal-mistakes">Minimal Mistakes</h5>

<p>Nach dem Experimentieren mit Jekyll Now – das mir durch seine Einfachheit gut gefallen hat – wollte ich ein Tool mit mehr integrierten Funktionen. Nach einiger Recherche stieß ich auf <a href="https://mmistakes.github.io/minimal-mistakes/">Minimal Mistakes</a>, ein flexibles, responsives und anpassbares Jekyll-Thema von Michael Rose.</p>

<p>Im Gegensatz zu Jekyll Now erfordert Minimal Mistakes die Installation und Konfiguration von Ruby sowie die Nutzung von Ruby Gems für Installation und Bundling.</p>

<p>Ruby war auf meinem Rechner bereits durch frühere Projekte installiert. Wer es noch nicht hat, findet auf der <a href="https://www.ruby-lang.org/en/documentation/installation/">offiziellen Ruby-Website</a> gute Anleitungen für verschiedene Betriebssysteme. Auch die Dokumentation von Minimal Mistakes ist sehr umfangreich.</p>

<p>Ich liebe, wie anpassbar und funktional dieses Thema ist – und gleichzeitig den Entwicklungsprozess beschleunigt. Für <a href="https://michelle-heatherly.com/blog/de">diesen Blog</a>, den du gerade liest, verwende ich Minimal Mistakes.</p>

<p>Wie viele persönliche Programmierprojekte ist auch dieser Blog ein “Work in Progress”. Wahrscheinlich werde ich künftig weitere Tools ausprobieren, um meine Blogseiten weiterzuentwickeln. Einige, die mich aktuell interessieren, sind <a href="https://gohugo.io/">Hugo</a> und <a href="https://www.11ty.dev/">11ty</a>.</p>

<h4 id="persönliche-website-hell--und-dunkelmodus">Persönliche Website: Hell- und Dunkelmodus</h4>

<p>In den letzten Monaten habe ich viele Verbesserungen an meiner persönlichen Website vorgenommen.</p>

<p>Einige Beispiele:</p>

<ol>
  <li>Farbverlauf-Text in der Navigationsleiste, bei Überschriften und an anderen Stellen zur stärkeren Hervorhebung</li>
  <li>Aktualisierte Screenshots, die besser zum Gesamtdesign passen</li>
  <li>Ein neues Hintergrundvideo mit Farbverlauf und animierter Textanzeige des Grace-Hopper-Zitats</li>
  <li>Neue Badges in den Projektkarten des Portfolios, die verwendete Sprachen und Tools anzeigen</li>
</ol>

<p>Allerdings habe ich bisher noch keinen Hell-/Dunkelmodus eingebaut.</p>

<p>Es gibt ein bekanntes Zitat aus dem kreativen Schreiben – oft William Faulkner zugeschrieben – das besagt: “Kill your darlings.” Gemeint ist, dass man sich nicht zu sehr an einzelne Ideen oder Designs klammern sollte. Manchmal ist es besser, sich von etwas zu lösen oder es zu überarbeiten.</p>

<p>Ich liebe das dunkle, vom Weltall inspirierte Design meiner aktuellen Website – trotzdem sehe ich den Nutzen eines Umschalters für Hell- und Dunkelmodus. Eine solche Funktion würde meine Fähigkeiten als Entwicklerin noch professioneller präsentieren. Ich bin mir nur noch nicht sicher, wie ein neues Design konkret aussehen soll.</p>

<p>Aktuell experimentiere ich mit neuen Layouts und Technologien. Ich gehe davon aus, dass im Laufe des Jahres eine neue Version meiner Website entsteht. Bleib also gespannt!</p>

<p>Für andere Projekte habe ich bereits Hell-/Dunkelmodi umgesetzt.</p>

<p>Zum Beispiel:</p>

<p>Auf meiner <a href="https://michelle-heatherly.com/blog/de">Jekyll-Blog-Seite</a> gibt es eine Umschaltfunktion – klick einfach auf das Sonnen-/Mondsymbol in der Navigationsleiste. Standardmäßig ist der dunkle Modus aktiv (das sogenannte “Neon Skin” von Minimal Mistakes), weil es zum Design meiner <a href="https://michelle-heatherly.com">Website</a> passt.</p>

<p>Ich habe auch ein kleines Beispielprojekt mit Angular, TypeScript und Angular Material erstellt, in dem man zwischen den Modi wechseln kann. Die Vorschau findest du <a href="https://michelle-heatherly.com/angular-material-color-toggle/">hier</a>.<br />
Den Code zu all diesen Projekten findest du auf meiner <a href="https://github.com/michelleheatherly">GitHub-Seite</a>.</p>

<p>Übrigens: Die aktuelle Alpha-Version von <a href="https://getbootstrap.com/docs/5.3/customize/color-modes/#dark-mode">Bootstrap 5</a> bietet eine integrierte Hell-/Dunkelmodus-Funktion. Man muss zwar weiterhin einen Button einbauen und etwas Logik ergänzen, aber es ist eine großartige Option für alle, die bereits mit Bootstrap arbeiten.</p>

<h4 id="azure-data-fundamentals--azure-ai-fundamentals">Azure Data Fundamentals &amp; Azure AI Fundamentals</h4>

<p>Seit Ende Februar 2023 habe ich drei Azure-Zertifizierungen abgeschlossen: Azure Fundamentals, Azure Data Fundamentals und Azure AI Fundamentals.</p>

<p>Wenn du dich für Azure-Zertifizierungen interessierst, empfehle ich dir die regelmäßigen <a href="https://www.microsoft.com/en-us/trainingdays">virtuellen Trainingstage von Microsoft</a>. Einige davon – darunter Azure Fundamentals, Data Fundamentals und AI Fundamentals – beinhalten sogar kostenlose Prüfungsgutscheine.</p>

<p>Gerade für Einsteiger ins Cloud-Computing oder in Azure bieten diese Grundlagenzertifikate einen idealen Einstieg, um Wissen aufzubauen und zu validieren.</p>

<p>Auch wenn du bereits Erfahrung mit Azure, AWS oder GCP hast, kannst du durch diese Trainings neue Dienste und Features kennenlernen. Ich kann das <strong>kostenlose</strong> Lernangebot nur empfehlen.
Zur Vorbereitung habe ich zusätzlich <a href="https://learn.microsoft.com/en-us/training/azure/">Microsoft Learn for Azure</a> genutzt – eine <strong>kostenlose</strong> Plattform mit großartigem Lernmaterial, Übungen und Quizfragen.</p>

<p>Besonders spannend fand ich die Vorbereitung auf die Azure AI Fundamentals-Prüfung, da das Thema Künstliche Intelligenz derzeit allgegenwärtig ist. Die Inhalte reichen von KI-/ML-Diensten in Azure über die Verarbeitung natürlicher Sprache und maschinelles Sehen bis hin zu ethischen Aspekten im Umgang mit KI.</p>

<p>Angesichts der steigenden Bedeutung von KI in der Industrie wird auch das entsprechende Fachwissen immer gefragter. Obwohl es sich nur um eine Grundlagenprüfung handelt, bietet sie einen ausgezeichneten Einstieg in Azure-basierte KI/ML-Anwendungen.</p>

<p>Zwei interessante KI-Tools, die ich kürzlich ausprobiert habe:</p>

<ol>
  <li><a href="https://www.sudowrite.com/">sudowrite</a></li>
  <li><a href="https://writesonic.com/">Writesonic</a></li>
</ol>

<h5 id="sudowrite">sudowrite</h5>

<p>Sudowrite unterstützt Autor*innen mit Hilfe von KI/ML – etwa beim Brainstorming, Umschreiben, Entwickeln von Figuren oder sogar beim Dichten. Besonders interessant finde ich den “Canvas Mode”.</p>

<h5 id="writesonic">Writesonic</h5>

<p>Writesonic ist ein weiteres KI-gestütztes Schreibtool, das beim Verfassen und Optimieren von Texten hilft – z. B. für Blogs, Produktbeschreibungen, Suchbegriffe und vieles mehr. Eine neue Funktion namens <em>Photosonic</em> ermöglicht zudem das Generieren von KI-Kunst.</p>

<p>Beide Tools bieten <strong>kostenlose</strong> Testversionen – probier sie ruhig mal aus! Wie bei vielen KI-Werkzeugen ist etwas Ausprobieren nötig, um wirklich gute Ergebnisse zu erzielen.</p>

<h4 id="nächste-schritte">Nächste Schritte</h4>

<p>Wie viele Entwickler*innen habe auch ich eine stetig wachsende Liste an Ideen und Projekten.</p>

<p>Kurzfristig möchte ich mich auf diese drei Vorhaben konzentrieren:</p>

<ol>
  <li>Eine Linktree-inspirierte Website erstellen</li>
  <li>Eine Blog-Seite für mein Yoga-Angebot aufbauen</li>
  <li>Eine Full-Stack-CRUD-Anwendung entwickeln</li>
</ol>

<p>Danke fürs Lesen! Ich hoffe, dass dir diese Einblicke und Tools neue Impulse für deine eigenen Programmierprojekte geben.</p>

<p>Ich werde weiter an meinen Zielen arbeiten – ein weiteres Update folgt bald.</p>

<p>Ich hoffe, deine eigenen Projekte laufen ebenfalls gut!</p>]]></content><author><name>Michelle Heatherly</name><email>michelleheatherly218@outlook.com</email></author><category term="Programmierung" /><category term="Ziele" /><category term="Neues Jahr" /><summary type="html"><![CDATA[Es ist einige Monate her, seit ich hier ein Update zu den beruflichen und programmierbezogenen Zielen gegeben habe, die ich mir für das neue Jahr gesetzt hatte.]]></summary></entry><entry xml:lang="en"><title type="html">Following Up On Goals From The New Year</title><link href="https://michelleheatherly.github.io/blog/programming/Following-Up-On-Goals/" rel="alternate" type="text/html" title="Following Up On Goals From The New Year" /><published>2023-04-06T00:00:00-04:00</published><updated>2023-04-06T00:00:00-04:00</updated><id>https://michelleheatherly.github.io/blog/programming/Following-Up-On-Goals</id><content type="html" xml:base="https://michelleheatherly.github.io/blog/programming/Following-Up-On-Goals/"><![CDATA[<p>It’s been a few months since I have checked in here with the professional and programming goals I set for the New Year.</p>

<p>My overarching goal for the year was to program <em>every</em> day. That’s a really big goal, and life can happen quickly and throw wrenches into achieving perfect streaks. While I may not have achieved this goal, I have been programming most days. It’s often better to aim for progress and growth, rather than <em>perfection</em>.</p>

<h4 id="new-years-goals">New Year’s Goals</h4>

<p>As a quick recap, here are the other 3 goals I set out for myself:</p>

<ol>
  <li>Create a personal blog site</li>
  <li>Create an improved version of my resume site, including light &amp; dark modes</li>
  <li>Obtain Azure Data Fundamentals and Azure AI Fundamentals certifications</li>
</ol>

<h4 id="create-a-personal-blog">Create a Personal Blog</h4>

<p>If you are reading this post, I created a personal blog!</p>

<p>There are infinite possibilities when creating a personal blog, including programming languages, hosting platforms, and additional tools. I decided early on in the development process, that I wanted to create a blog using a static site generator and host with GitHub Pages.</p>

<p>One may ask, why I choose to go the route of using a static site generator? Nothing against dynamic sites, but I personally like how quickly static sites load and how they tend to need less on-going maintenance. I already host my <a href="https://michelle-heatherly.com">personal website</a> on GitHub Pages. With the easy, free static website hosting already integrated with GitHub Pages, it made is easy to choose for the hosting platform.</p>

<p>Sometimes it is nice to just keep things <em>simple</em>.</p>

<p>I tried out a few different libraries to help me get started with creating a static blog website on GitHub Pages.</p>

<p>I’ll describe the following libraries in detail more below:</p>

<ol>
  <li><a href="https://jekyllrb.com/">Jekyll</a></li>
  <li><a href="https://github.com/barryclark/jekyll-now">Jekyll Now</a></li>
  <li><a href="https://mmistakes.github.io/minimal-mistakes/">Minimal Mistakes</a></li>
</ol>

<h5 id="jekyll">Jekyll</h5>

<p>Jekyll is an open-source tool, based on the Ruby programming language along with HTML &amp; markdown files, that can be used for creating static websites, which means the files are pre-rendered HTML without any dynamically generated content or having to maintain additional back-end services &amp; databases. Some of the benefits of using Jekyll is that it is fully integrated (for <strong>free</strong>) with GitHub Pages, and tends to be faster, more secure, and easier to maintain than working with a CMS (Content Management System).</p>

<h5 id="jekyll-now">Jekyll Now</h5>

<p><a href="https://www.jekyllnow.com/">Jekyll Now</a> developed by Barry Clark allows developers to get their jekyll site up and running in a few minutes, without needing install Ruby and other dependencies.</p>

<p>Just as it describes itself, one can create a new static blog site quickly. The out-of-the-box design is minimalistic, nice and simple, allowing for one to focus more energy on creating blog posts and content instead.</p>

<p>My test of forking and using the jekyll now repo can be found <a href="https://michelle-heatherly.com/jekyll-now/">here</a>.</p>

<h5 id="minimal-mistakes">Minimal Mistakes</h5>

<p>After experimenting with Jekyll Now, though I enjoyed the simplicity, I wanted to use a library that had more features integrated into it out-of-the-box. After some research, I came across <a href="https://mmistakes.github.io/minimal-mistakes/">minimal mistakes</a>, a more flexible, responsive, and customizable jekyll theme created by Michael Rose.</p>

<p>Unlike Jekyll Now, this theme does require having Ruby installed and configured, as well as using Ruby gems for installing and bundling the theme.</p>

<p>I already had Ruby installed on my computer from some previous programming projects. If one does not have it already installed, the <a href="https://www.ruby-lang.org/en/documentation/installation/">Ruby website</a> lists several different ways to install on your operating system. The documentation on how to get started and configure minimal mistakes is also quite extensive.</p>

<p>I love how customizable and extendable this theme is, while still helping jump-start the creation process. I used minimal mistakes for creating <a href="https://michelle-heatherly.com/blog/">this</a> blog you are currently reading.</p>

<p>Like many personal programming projects, though, I would say this blog is still a work in progress. Most likely, I will continue to explore other tools in developing my blog websites. Some of the tools I am interested in using in future are <a href="https://gohugo.io/">Hugo</a> and <a href="https://www.11ty.dev/">11ty</a>.</p>

<h4 id="improve-personal-website-with-light-and-dark-mode">Improve Personal Website with Light and Dark Mode</h4>

<p>I have added a lot of updates to my personal website in the past few months.</p>

<p>A few of the updates are:</p>

<ol>
  <li>Gradient text for the navigation bar brand, headers, and other places for additional emphasis.</li>
  <li>Swapped out some of the images to more recent screenshots or ones I felt incorporated better with the overall look and feel of the website.</li>
  <li>Replaced the video to instead be a gradient background with more dynamic, animated text for the Grace Hopper quote.</li>
  <li>Added badges to the cards in the portfolio section to display what languages &amp; tools were used in development.</li>
</ol>

<p>However, I have not added a light and dark mode to my personal website.</p>

<p>I know there is an adage in creative writing (I believe attributed to William Faulkner) that says you should “<em>kill your darlings</em>”. Meaning, don’t get too attached to something. Sometimes it is better to revise or eliminate those creative works that we cherish.</p>

<p>I really am enjoying the dark mode, cyber/galaxy theme I have created for my personal website at the moment. I agree that creating a very different website that incorporates a dark/light theme toggle as a feature, might flow better and ultimately convey my skill set as a software engineer in a more concise and professional way. I just am not confident in a new design for my personal website yet.</p>

<p>I have started experimenting with some other designs for the website, as well as the languages &amp; tools it’s programmed with. Probably sometime later this year, I will have a new design that meets this criteria and I feel enthusiastic about. Stay tuned.</p>

<p>However, I have been developing dark/light modes for other things.</p>

<p>For example:</p>

<p>I added a dark/light mode toggle to <a href="https://michelle-heatherly.com/blog/">this</a> jekyll blog site. You can toggle between light &amp; dark modes by clicking the sun/moon button in the navigation toolbar. The default theme is dark (or the neon skin using minimal mistakes), since it matches the main <em>aesthetic</em> of my personal <a href="https://michelle-heatherly.com">website</a>.</p>

<p>I also created a small example Angular Typescript &amp; Angular Material example where you can toggle between dark/light modes. You can preview that by clicking <a href="https://michelle-heatherly.com/angular-material-color-toggle/">here</a>. Additionally, the code for any of these projects are visible on my <a href="https://github.com/michelleheatherly">GitHub</a> page.</p>

<p>It is also worth noting that the latest (alpha) release of <a href="https://getbootstrap.com/docs/5.3/customize/color-modes/#dark-mode">Bootstrap 5</a> has dark/light mode toggle functionality built into it. You would still need to create a separate button and write a little bit of additional code to toggle between themes, but this is a also a great option for integrating theme switching if you are already utilizing the Bootstrap framework for styling your website.</p>

<h4 id="become-certified-in-azure-data-fundamentals-and-azure-ai-fundamentals">Become Certified in Azure Data Fundamentals and Azure AI Fundamentals</h4>

<p>As of the end of February 2023, I hold 3 Azure Certifications: Azure Fundamentals, Azure Data Fundamentals, and Azure AI Fundamentals.</p>

<p>If anyone is interested in getting certified in Azure, Microsoft periodically holds <a href="https://www.microsoft.com/en-us/trainingdays">virtual training days</a>. Several of these training days, like Azure Fundamentals, Azure Data Fundamentals, and Azure AI Fundamentals, come with a free exam voucher for their corresponding certification. These fundamental certifications are great for those who may be new to cloud computing, or using Azure, and are interested in expanding and validating their cloud computing knowledge.</p>

<p>Even if you already have some experience with Azure, or other cloud platforms like Amazon Web Services (AWS) and Google Cloud Platform (GCP), it’s a also a great way to learn about any new services and features available in Azure. I highly recommend taking advantage of the <strong>free</strong> training &amp; voucher, if you are interested in learning more about Azure and its offerings. In terms of preparing for these exams, I also utilized <a href="https://learn.microsoft.com/en-us/training/azure/">Microsoft Learn for Azure</a>, their <strong>free</strong> learning platform that has lots of great study materials, exercises, and short quizzes for evaluating your readiness or learning a new skill using the Azure platform.</p>

<p>With OpenAI and ChatGPT being <em>impossible</em> to escape in the latest news, studying for the Azure AI Fundamentals exam inspired a lot of interest in me to further explore the possibilities of Artificial Intelligence and Machine Learning. The Azure AI Fundamentals exam coverts topics such as AI/ML services available on Azure, natural language processing, computer vision, and even touches on some of the ethics and responsibilities of using AI/ML.</p>

<p>With many businesses continuing to adapt, integrate, or create their own AI technologies, there’s quite a bit of demand for knowledge and expertise in this area. While this is just a foundational certification, I felt like the study material for the exam could serve as a nice introduction to how you can use Azure services for AI/ML.</p>

<p>Two cool AI tools I recently discovered are:</p>

<ol>
  <li><a href="https://www.sudowrite.com/">sudowrite</a></li>
  <li><a href="https://writesonic.com/">Writesonic</a></li>
</ol>

<h5 id="sudowrite">sudowrite</h5>

<p>Sudowrite is an application that uses AI/ML to help writers in creative ways. Some of the features are suggesting alternative words, sentences, character development, brainstorming, generating poems, and more. They also have a canvas mode feature that is really interesting.</p>

<h5 id="writesonic">Writesonic</h5>

<p>Writesonic is another AI-powered writing application that helps with generating text, whether that be for blog posts, descriptions, rephrasing paragraphs, outlines, generating ideas, keywords, and much more. They even have a new feature, Photosonic, for generating Art.</p>

<p>Both of these tools have a <strong>free</strong> trial/tier. Feel free to try them out! Like with many other AI/ML tools, results may vary. I find that it takes quite a bit of nuance and experimentation with what parameters you give these tools in order to get the best outputs.</p>

<h4 id="next-steps">Next Steps</h4>

<p>Like many other developers, I have an ongoing list of projects and ideas.</p>

<p>In the short-term, I will set my intentions on accomplishing these 3 things:</p>

<ol>
  <li>Create a link-tree inspired website</li>
  <li>Create a blog website for my yoga offerings</li>
  <li>Create a full-stack CRUD application</li>
</ol>

<p>Thanks for reading, and I hope these ramblings and resources can be of some inspiration to you in your latest programming projects.</p>

<p>I’ll continue to keep myself accountable and will check in again soon with progress in accomplishing these next 3 goals.</p>

<p>Hope your goals are going well!</p>]]></content><author><name>Michelle Heatherly</name><email>michelleheatherly218@outlook.com</email></author><category term="Programming" /><category term="Goals" /><category term="New Year" /><summary type="html"><![CDATA[It’s been a few months since I have checked in here with the professional and programming goals I set for the New Year.]]></summary></entry><entry xml:lang="de"><title type="html">Frohes Neues Jahr!</title><link href="https://michelleheatherly.github.io/blog/programmierung/Frohes-Neues-Jahr/" rel="alternate" type="text/html" title="Frohes Neues Jahr!" /><published>2023-01-08T00:00:00-05:00</published><updated>2023-01-08T00:00:00-05:00</updated><id>https://michelleheatherly.github.io/blog/programmierung/Frohes-Neues-Jahr</id><content type="html" xml:base="https://michelleheatherly.github.io/blog/programmierung/Frohes-Neues-Jahr/"><![CDATA[<p>Ich wünsche allen, die das hier lesen, dass euch das Jahr 2023 wohlgesinnt ist und euer Code ohne Probleme läuft.</p>

<p>Wie viele andere habe ich auch gute Neujahrsvorsätze und mir vorgenommen, 2023 gezielt an meiner technischen Weiterentwicklung zu arbeiten – indem ich jeden Tag programmiere.</p>

<h4 id="neues-jahr-saubererer-code">Neues Jahr, saubererer Code</h4>

<p>Neben dem täglichen Programmieren habe ich mir noch ein paar weitere Ziele für dieses Jahr gesetzt:</p>

<ol>
  <li>Eine persönliche Blog-Seite erstellen</li>
  <li>Eine verbesserte Version meiner Lebenslauf-Website entwickeln, inklusive Hell- und Dunkelmodus</li>
  <li>Die Zertifikate “Azure Data Fundamentals” und “Azure AI Fundamentals” erwerben</li>
</ol>

<h4 id="jekyll-und-github-pages">Jekyll und GitHub Pages</h4>

<p>Für Ziel Nr. 1: Was wäre besser geeignet, um gleichzeitig eine neue Fähigkeit zu lernen und einen persönlichen Blog zu erstellen, als sich mit der Jekyll-Bibliothek vertraut zu machen?</p>

<p>Um schnell in die Erstellung eines statischen Blogs mit Jekyll und GitHub Pages einzusteigen, habe ich das <a href="https://github.com/barryclark/jekyll-now">Jekyll Now Repository</a> geforkt und dem Tutorial von Barry Clark <a href="https://www.smashingmagazine.com/2014/08/build-blog-jekyll-github-pages/">hier</a> gefolgt.</p>]]></content><author><name>Michelle Heatherly</name><email>michelleheatherly218@outlook.com</email></author><category term="Programmierung" /><category term="Ziele" /><category term="Neues Jahr" /><summary type="html"><![CDATA[Ich wünsche allen, die das hier lesen, dass euch das Jahr 2023 wohlgesinnt ist und euer Code ohne Probleme läuft.]]></summary></entry><entry xml:lang="en"><title type="html">Happy New Year!</title><link href="https://michelleheatherly.github.io/blog/programming/Happy-New-Year/" rel="alternate" type="text/html" title="Happy New Year!" /><published>2023-01-08T00:00:00-05:00</published><updated>2023-01-08T00:00:00-05:00</updated><id>https://michelleheatherly.github.io/blog/programming/Happy-New-Year</id><content type="html" xml:base="https://michelleheatherly.github.io/blog/programming/Happy-New-Year/"><![CDATA[<p>My hope for anyone whom may be reading this, that 2023 treats you kindly and your code runs smoothly.</p>

<p>Like many others with new years resolutions, one of my goals for this year is to work on my own personal technical development by programming each day.</p>

<h4 id="new-year-better-programming">New Year, Better Programming</h4>

<p>In addition to programming every day, the following are a few of my other goals for the year:</p>

<ol>
  <li>Create a personal blog site</li>
  <li>Create an improved version of my resume site, including light &amp; dark modes</li>
  <li>Obtain Azure Data Fundamentals and Azure AI Fundamentals certifications</li>
</ol>

<h4 id="jekyll-and-github-pages">Jekyll and GitHub Pages</h4>

<p>For goal #1, what better way to both learn a new skill and create a personal blog, than by learning how to use the jekyll library?</p>

<p>To quick start the process of creating a static blog using jekyll and GitHub Pages, I forked this repository <a href="https://github.com/barryclark/jekyll-now">Jekyll Now repository</a> and followed Barry Clark’s tutorial <a href="https://www.smashingmagazine.com/2014/08/build-blog-jekyll-github-pages/">here</a>.</p>]]></content><author><name>Michelle Heatherly</name><email>michelleheatherly218@outlook.com</email></author><category term="Programming" /><category term="Goals" /><category term="New Year" /><summary type="html"><![CDATA[My hope for anyone whom may be reading this, that 2023 treats you kindly and your code runs smoothly.]]></summary></entry></feed>